**3688. – Typha shuttleworthii** Koch et Sond. – Voisin du précédent. Plante vivace, à tige robuste, haute de 60 cm à 1 m. 20 cm ; feuilles linéaires-étroites (6-7 mm environ), planes, égalant ou dépassant la tige ; //épis contigus ou à peine espacés, le mâle à axe poilu ; épi femelle moins long et moins gros, //d'un brun cendré et ponctué de points noirâtres, à surface écailleuse, à axe sans poils et fleurs sans bractéoles ; //stigmate étroitement lancéolé-spatulé, égalant à peu près les poils du périanthe. //
Bords des rivières, étangs, marais : Rhône, autour de Lyon ; lsère, Var. – Europe centrale. = Juin-août.